古代教育係咪就嚟收皮

【武漢肺炎】口試取消觸發退款潮 考生轟現代教育拖字訣憂走數

依家開淨一間咋

睇返官網 真係得返一間分校

燈塔仲有10幾間分校
Kge個網就唔知做乜鳩上唔到

賺咗咁多年 唞吓啦

以前全盛時期
沙田多人到
連城都租2層
星期六仙人掌坐爆起碼4間房
重有Kkwong

以前燈塔唔入流

以前好多人
依家睇到得返荃灣嗰間遠到呢
一個疫情
竟然冇現金流頂唔住

cls 幾時執到變返一間，以前明明差唔多每一區都有

如果佢執咗，我仲邊有得j Antonia

勁頹
但係燈塔仲頂到

之前有個post 已經老啦

Goodest English都搵夠了

燈塔係九龍灣準備開分校

有冇人知
好耐以前教econ 有個叫bruce chan , 去過燈塔同古代，而家去咗邊？

Vivian 有冇聽過 教低f英文

你喺邊度睇到
竟然疫市仲開到新舖

未聽過，俾張相嚟睇吓

燈塔啲online lesson賺到fat fat

呢幾間都係網上課程
點解爭咁遠 就嚟收皮咁

燈塔四大神獸咁垃圾
想知宜家仲有冇人補

開係大渣哥樓上，唔係公開睇到的

仲有大把人報

教地理果個都好似走人

走左去邊？當年AL靠佢入U

六間先岩
F7Regular 係八點就開波

好似自立門戶搞online course
雖然當年dse淨係補過佢幾堂
不過都唔錯

燈塔補主科無個正常
Elective就多數都補得過

我仲以為轉行

2020 仲未搞到網上教學平台
抵執啦

最重要班名師已經過晒氣
比幾舊水仲要得播片
當你有野唔識果陣，問佢又唔會即刻覆
不如比錢請個5**大學生私人補習，有咩唔識即刻問到

好彩16年已經quit左無做
本身就夕陽行業 哂gas 有料唔會係補習界搵食

好地地搞到咁

Costa bb近來還好嗎

通識個個都補kge個廖天恩啦

其實補習依家真係夕陽行業

但以前D名師，Arthur Koo、周勤才、Ken Chan個個上晒岸⋯⋯

古代同英王都收晒皮
見證過以前英記潮特3層樓滿晒，6樓全層玻璃房Live，報名排隊既盛況

專登走入去現代官網睇仲有乜所謂名師d
·

Kris Lau

原來仲有Mia

反而想睇英王仲有咩

原來仲有唔少曾經在盛世時期既人
Calvin Sun（嘉勳咩環境？）
Antonia
Mia
Dick Hui
K Kwong（仲教緊？定係播舊碟？）

三國終歸燈塔

仲有Daniel yu

p chan印象中試過太子7間

屌 K.F.C.

想知補習依家點解收曬皮 10年前 ce al 好撚癲

【武漢肺炎】現代教育欠租分校接連執笠 年中恐縮剩2間

兩個公開試變一個，中學少左一年，出生率又低左
正常

渣架

九龍灣？唔會啦，本身已經有淘二同埋淘四，前排先執左間安基分校，點會又再係度開過

入定1775

燈塔唔入流嘅年代都好遠啦
起碼頭起碼七八年

得返一間？

以前補完一個 出門口再排隊補第二個

唔係點解K Kwong條垃圾要出黎sell口罩

對古代從來冇好感
以前補過嘥文蔣，乞人憎

抵呀做陰質野多

同唔知邊間公司合作
水班學生補佢IELTS 課程

貴到飛起
口講保證乜乜乜
但暗規多到佢

以前補samchai銅鑼灣分校中間個6間房都坐滿
pchan同costa係坐滿全層
而家得返燈塔啲垃圾補真係擔心dse嘅考生

你收收皮先好冇？

人地都搵夠就退休
出黎回饋社會都唔得?

有個笑話叫補習天王回饋社會

幾戇尻先會相信一個靠係學店賣考試貼士起家嘅人會有道德情操

唔係上左巿嫁咩

前古代中文教師踢爆古代拖糧

Kris Lau 補習團隊由始至終不能收新插班自修生的原因：

誰不知道有教無類？但我只是一個微小的人，不是神。
微小如我，又怎能救贖中毒極深、冥頑不靈的人呢？

錯過我的第一次機會
每年 7 月放榜，我們都會有自己友狀元，5** 及 5* 的學生影相和獎學金派發。我教出全港末代高考第一名 6A1B，第一屆DSE 最高 5** 率，你對於補習沒有做過research，沒有認識我，是你錯過我的第一次機會。

錯過我的第二次機會
學生補習為求學業進步，假設中四、五 7/8 月開始補暑期課程，到開學 9/10 月，你對DSE ENG 考試應該有不錯的認識和進步。同學之中總有突飛猛進的（通常是我學生），你不會打聽嗎？

錯過我的第三次機會
到了 11/12 月，學校有形形式式的考試，你補了幾個月英文習都沒有進步，完全沒有機動性地坐以待斃，沒有想過轉 ENG 補習老師嗎？

錯過我的第四次機會
過了新年，到了 1/2 月，校內又有形形式式的考試和MOCK，你的成績仍然沒有進步，現代有大量的Intensive 推廣，你居然沒有聽過Kris Lau 最高5** 率的名字，不知中了什麼毒，你選擇繼續，不轉英文補習老師。

錯過我的第五次機會
校內MOCK 成績公布，我的學生通常名列前茅，現代有TIPS Class 的大型宣傳，這個時間我收了大量的新學生，但又不知你中了什麼毒，你選擇繼續中毒，不轉英文補習老師。

錯過我的第六次機會
終於到了 3/4 月，真正的DSE 考試來了。Paper 1、2、3 我的學生在試場殺過片甲不留，他們在我Facebook 洗版，他們大部分是Band 1 學校的學生或Band 2 的三甲學生。他們大部分用自己真的Facebook account 在我的Facebook Wall 上留言，你可以隨意click 一 click 留言者Facebook 的背景，你就知道全部堅料。你選擇繼續中毒，不轉英文補習老師。

錯過我的第七次機會
Facebook 世界中，我有最多Band 1 學生清晰指出我如何TIP 中。而作為老師的我，根本不需多講說話，因為 7 月放榜，我蟬聯最高 5** 率會告訴你一切！Paper 1、2、3 考得不好，還有Speaking Paper 4，你可有選擇報我的 Paper 4 Speaking？你選擇繼續中毒，不轉英文補習老師。

已經沒有機會
由 5 月頭去到 5 月中，DSE 考英文 Paper 4 Speaking 如火如荼，我又是Facebook 世界中得到最多學界猛人誠實地用自己Facebook account 清晰地說明如何用我Speaking 技巧打贏所有對手的詳盡紀錄，有些還由Paper 1 開始講到Paper 4 打贏所有對手的詳盡紀錄，我所教過的強勁 paper 1-4 技巧

之前仲迫走ingrid

其實K Kwong唔係靠賣考試貼士，而係真係教得好。

上市公司都可以收皮架

佢應該只係顯示暫未停業嘅分校地址
其他分校未執，只不過係因為疫情而唔開門

乜老師都冇啦

其實去啲補習社到底有咩用?
香港啲考試講到底都只係鬥操past paper啫
操past paper自己操都得啦
佢哋可以教到啲咩係你學校學唔到past paper又冇嘅?

利申：冇去過,純粹好奇

燈塔LS都唔差嘅...

呢個終極廢閪

上堂吹水多過講書

notes要自己抄 範文我學校都大把啦 使你印

會唔會有補習佬叫McDonald

其實古代呢幾年
自從轉咗dse考試模式之後
佢哋啲教學質素同埋收生都極差

蕭源，黃海星等以前嘅大將其實全部都教吾到嘢
收生差
唯一種仲係做到大將嘅只有Kris Lau 同 Dick hui Titus chan ( Calvin Sun嘉勳)
不過kris lau畀人喐咗，加上古代d錄影工具同上堂環境都極差，2020年睇緊360p，上堂環境成日都畀人一種好噏dup嘅感覺
環境，錄影器材，甚至連印notes都差過燈塔同埋中帝
但係個價錢就同佢哋一模一樣甚至更加貴
喺咁嘅情況下梗係輸啦

仲有中帝呢幾年至力喺其他學校
刮走人哋啲新進又多學生嘅老師
例如中文毒徐同bafs ling leung

都估到古代會執笠
遲早一定得返燈塔同中帝
不過估唔到咁快就死
以為佢仲有好多本
話曬當年佢都肯出到八千五百萬年薪簽林溢欣
等睇燈塔一統天下
然後將學費推至一千蚊一個月

個人通識真係衹補hong sir
因為只想求4至5

補咗個intensive course
4咗 ( 本身2仔底)

以前al年代，古代tutor既質素好過燈塔幾條街，管理層有幾廢先搞成而家咁

其實科科都唔差
除咗中文，數學
中文就人夾人
有啲人覺得yylam教得好好
但係有啲就人生5**咗

都估到蘋果條片入面條女係佢

兩個月執幾間分校

擺到明老細搵夠着草離開香港啦

你睇返蘋果條片
嗰個女教師前面寫住隻前字
係前古代教育導師

Keith Leung即刻比下去
估唔到有人直情叫個名做KFC

收山返加拿大啦

銅鑼灣間compass collage
水人申請持續進修基金報現代ielts
再瓜分人地份持續進修基金

Daniel Yu

唔信佢
唔通相信你呢種人有能力咩
蛀米蟲就有

補習界以前好興
啲導師走左
但係會用"未趕得切update"為由
繼續昆人去報名甚至交學費
唔話俾學生知個導師根本走左
然後收完錢臨夠鐘上堂
先同人講話個course cancel左
問佢轉唔轉導師

之前唔知蕭源/kge定邊個
咁樣出過事
出埋聲明叫補習社唔好用佢個名再收生

Kkwong以前買樓已經發咗達
佢都on99
人哋讀緊caltech 可能佢都未出世

以前試過見一個月免費試堂走過去上，其實教得幾好

補牙Kris=全科五星星（除左英文)

有無人知kkwong simonchiang 呢d仲有無教
搭單問cw sham仲響唔響燈塔

掛住 D 古代校服多 D

燈塔唔係藍咖咩
啲人仲狗衝去補想點

周勤才唔入流...

Compass college 做得最陰質既野係呃人讀學位

淨補過數學
最重要係MC有啲方法可以推算到個答案
而唔洗真係走去計

Dick Hui其實教得OK

學校冇教咩.....
唔理數又好乜都好，做MC首先剔除唔可能嘅答案是常識吧
記得中五嗰陣考maths做晒都仲有好多時間發佝瞀

燈塔而家一家獨大

指南針大學

唔係咁簡單
做數學MC通常可以rule out一個/兩個answer
但最後邊個先正確 都係要靠計出黎

但佢啲Skill可以揾到堆好strict既條件
基本上得答案先會fulfil到
所以直接揀到答案 計都唔洗計

仲有假設平時無補過習 可以憑理解推測到5%題型既答案
但補完習佢會有另一套方法 令額外5%都可以直接揾到

仲未計學校有啲老師鳩教 (雖然已經係band 1 頭)
而Dick Hui解釋concept真係唔錯

利申 6年前既事了

周勤才退左休好耐

嗰班人本身中文底已經好好
好多人睇到yylam每年100個5**
但係睇唔到佢每年10000個人生5**
倖存者偏差

以前中學補現代 英文係PChan 中文係蕭源
連我家姐個年代都係補PChan
呢幾年英文PChan過咗檔 中文蕭源又畀人拉咗
畢業後又發現之前補嗰間分店又執咗
就覺得現代差唔多變古代了

呢條友好撚臭寸 上過佢一堂試堂剩係識寸柒柒 試完堂唔撚柒補佢 最尾dse英文straight 5**

以前ce+al成10萬日校考生仲要f4－f7 total 4form成40萬人
加上兩邊repeat又一堆甚至去埋佢地日校

而家dse得5萬考生仲要得3年total得15萬人
個market都爭成2－3倍

band2 band3班老師9成都廢既
試過al去左間band3讀
個econ老師可以用返佢自己30年前考al既方法去教
屌你成個syllabus都改左唔知幾撚多次佢教d野根本就係錯甚至已經10鳩幾20年冇考過

然後同一間中學教account個個又係廢既教完到f7考mock我都可以得20幾30分連cost accounting都唔撚知做緊乜
有fd中途頂唔順出去補習study leave我拎左佢d notes黎溫左兩個月最後考左個b返黎

Mia同蕭源有無做過愛

btw蕭源去左邊？

Calvin sun唔係自己開學校咩，點解係現代

俾老廉查緊
轉行做youtuber

Vivian Lee

d古代日校學生妹好正

佢之前單野判咗未

youtuber
咁好笑

合作夥伴姐

好似係，細細粒

有冇人補過daniel yu econ
當年靠佢入u

現代教育導師轟新高層管理不善 疑藉濫發警告信拒付代通知金

原來仲有新聞

果個咩龍小菌呢

ken sir唔知而家點
岩岩望下網頁原來calvin sun 都加盟左

現代 —> 古代

當然啦

燈塔教econ個joe chan幾時退左休？

cliff 當年係現代定燈塔？

K Kwong 佢本身搵夠退休啦

有好多細節concept 無人教，自己未必發現到
或要花長時間

不過而家網上補習係大趨勢，$100-$200 有大學生1 on 1，好過幫襯補習社一group人

科技幫人洗牌

去左加拿大住啦

原來連沙田都執咗 以前排滿哂成條橋
而家個位變咗咩鋪？

Ching應該係飽讀詩書
發牛逗正寫都識寫
敢問 何許人也？

重有kris lau呢？

變左富臨一間細酒樓, 同地產鋪, 價真棧

以前係連城補過KO TEN
真係大開眼界
大撚到, D裝修又靚
等上堂又有個大空間比人坐.

偉華果度又係好多人補。係果度補過DICK HUI......
咁就十年.......

講真呀, 而家世代一定係搞網上學習
租都唔洗比。同你以前搵助教播片睇VIDEO 咁。D助教又咪唔教你野。播完就走。

講真D補習名師一早搵到發哂，食正香港沙士之後紅利。DICK HUI 05年係英王過古代果陣，已經爆左條數原來佢搵千萬。05年搵千萬一年呀大佬
一年夠買幾個單位. 識投資絕對過10億身家。

K kwong其實仲有無教？

以前喺潮特補英皇
補6點半但一放學就要去排隊想坐主房
真係好癲

AK定 試咪1234先

K kwong嘅貼士就係讀撚晒 仲多過syllabus嘅嘢
跟得到根本穩a
痴撚線

至少佢筆記夠詳細又唔會1999
我考dse個陣買齊佢AL notes做參考 幾清晰

其實蕭源依家個咩網上補習平台有冇人會報

人數都幾影響
十年前到考CE 14-5萬人考
而家DSE 5-6萬人考, 人數少左一半

上佢堂會講下D 咸濕野同其他知識
唔係真係純教chem 學生會上得開心D

以前少時岩岩出道半年佢已經成日講話KPOP 會成為新樂壇
佢都幾有料

得返一間應該叫總校

畀人屌到殘哂

佢d notes內容好撚多，又多out syl野

Daniel Yu 係唯一老牌補習天王，不過補得佢既都要有返咁上下天分先跟得到

下 佢冇教啦？？

點解呢幾年好似倒退得咁快？

我似前自己考時都係咁諗。
其實係無公補。

到而家教仔佢讀理科，去睇幾堂video class,
惦啊，細路一點就明。

咁睇法清concepts計，補習其實係正常。

hong sir 上堂真係催眠咁

仆Guy仲撚悶
One day可以上到訓著
Hong Sir起碼有野抄吓
雖然兩個都係垃圾

Sam Chai

轉制做dse簡直就係為補習界敲響喪鐘

現袋

仆guy講野真係1999，成日自己笑，又冇人想笑

我自己當年考完都覺得佢廢
佢啲技巧根本臨場冇乜可能用到
不過好彩結局冇畀佢拖到人生5**
我淨係補咗佢intensive
同埋form4半年

不過佢印啲notes都真係幾重本
好似我補咗佢intensive派咗夾夾埋埋我諗都有二千幾三千張紙

人生5**

已經比其他導師好

咁你一定冇上過 CW Sham
條友真係極悶
上堂除咗抄notes根本冇乜嘢可以學到
雖然結局靠佢physics 5*咗
但係佢上堂真係好悶
我瞓咗好多次覺
最誇張嗰次係一個月四堂
我四堂都瞓著咗

其實真係冇乜必要上CWsham堂
只要你去買notes
睇齊曬佢啲notes就ok

我都差少少人生5**左
3233
但係我個同屆friend補咗佢之後
成績真係跳咗好多
結局5咗
跟住佢同我講佢好後悔f4f5補咗徐永豪

所以我覺得佢未必係冇用
只不過我呢啲平凡人
真係冇乜用

但係真係冇得揀學校個中文老師真係廢到阿媽都唔認得
佢教我嗰屆之前對上一屆
夠膽死喺dse放榜先派返dse之前作嘅文畀佢哋
雖然我嗰屆佢結局 喺last day之前派返曬所有文
但係條友真係教咗等於冇教
問佢點解呢個唔係答案
佢就答你因為考評局嗰本答案冇寫呢個係答案

見到佢個樣就有聲
哈佬同學仔又係我costa老師呀

老屎忽見證住補習衰落
想當年個個都補
你唔補就好似知少好多tips咁
補kris lau live堂睇片識到名校囡囡 拍左差唔多一年拖

G抄背文

嘩你咪好撚勁

我補好多科 浪費哂屋企錢了

Simon Chiang

我果年恆商考，仲要Simon Chiang 監考

2003-2012真係補習界全盛時期，中文中化有Arthur Ko，英文有Patrick Chan，Bio有仙人掌，chem有KKwong等等，好似各大門派之首咁，而家全部唔見哂，真係唏噓

多咗好多人做補習 又私補又細補又online
之後遵理又龍頭獨大
呢間就真係變古代

wt about 藍屍Herman Yeung

得一間
「總」 條鐵咩
重作

Dick hui教d野勁撚垃圾 上左一期即走

大型補習社個個都係咁

以前補live
第一堂送叮噹file
而家重喺屋企唔捨得用

btw Simon好似唔係度
PM K Kwong 唔肯正面答

純粹想拎2-3可以去補既
想拎5**慳返

aim5**要補邊個
koopa?

好撚易 基本答題個form都當一個skill

呢層就無研究

垃圾
吹水多過教書又掠水

呢幾個都係勁人

仙人掌唔係度既意思係..? 唔係做手術退休休養咩?

補phy唔補ken chan簡直智力有問題

佢regular就當自己日校老師，教得多教得慢
後尾補佢intensive，雖然係同一份notes但佢會光速飛曬啲out syl/唔會考嘅野，快狠凖

有冇人知 koten去左邊

al補過佢幾個月，好後悔

好似成世人第二次見到呢隻字 佝瞀

有私補後呢堆垃圾補習社注定玩撚完喇

呢條MK曾幾何時係古代搞免費試讀，成日遲到都算啦，本NOTES搞到成本雜誌咁又多九唔搭八既廢話，好似寫blog咁，真係免費都嫌哂時間，成本垃圾notes冇野學到

冇人識

Cy chau

變左過街老鼠
今日考完都仲未出黎講

你想5**緊係唔會補佢啦

佢十年前已經係過街老鼠

仲記得本note有1/3 係佢d 自家救地球漫畫

仲有Sam chai
真係超好，勁有heart
好少有補習佬咁為學生

Live幾正 好多濕鳩野笑
不過好多人話 C.W Sham好過佢

其實佢d漫畫係屌緊英皇現代既人

ching你條數點計，ceal十萬都已經兩formtotal 4 form都係20萬人姐

主因係越加越貴，當你八百蚊四堂，二百蚊一堂得個睇字，但係私補二百一個鐘可以跟貼啲，家長仲可以近距離監察，結果補習社個市場慢慢轉左去私補

會唔會拎埋以前古代果位
講起又講九龍灣古代樓梯個色調好似一樓一

自膠
goodest maths

仲有Fusion

佢intensive性價比高
不過要有信心溫得切先好玩命

最撚想燈塔死
捧到啲補習佬明星咁

句逗

太耐無跟，點解而家無人補習？

佢講野正常小小得唔得
睇左幾秒都覺得好辛苦

去左玩截拳道

Simon教bio係好
但把口真係好衰

人生五星星你識條春咩

仲有偉華 頭尾都有

係
我econ一般聽得好辛苦
個腦根本轉唔切

連城時期係盛世
之後到偉華

以前古代開到連粉嶺都有

D老細大把錢

六月條八婆
藍到發紫
佢老公勁神秘

上個DY幾堂，懷疑搵得佢補既本身已經係坐B望A，佢D堂完全唔係新手補既level，講得勁深奧

KK Wong 係咪教數果個？

仲記得潛龍123

坐低冇四都唔好諗住補佢

K Kwong 教化學

有冇人知 vivian Lee 去在邊？

想睇佢爆劉冠華啲嘢多啲

想知佢有冇比劉冠華

燈塔應該係dse元年開始堀起，係唔知點解英王同古代跟唔到佢

小學部都快的收皮唔該

05 RTHK Hong Kong Connection Narrator: Josiah Lau (劉家傑)
（1992 年英文版 香港電台 鏗鏘集）

咁多個我只係認到 K Kwong（或者咁講，得佢仲蒲頭）
其他係邊個？

呢咋應該真係補習天王始祖

蕭源唔係 100% YouTuber 嘅，而係變咗 indie 網上補習

唉，越睇個 post 真係越覺得時不我與

想有星去細補習社/私補啦

呢啲教答題技巧 有聽最多咪5

聽唔明點都要有條友解到你明為止

果陣真係全盛時期
次次上親去補Frenda So都好墟冚
而家佢都唔知去左邊

有幾衰
俾佢鞭策住完全唔敢鬆懈
最後5**左

管理層嘅分別
一邊老屎忽唔想變，一邊係keep住update

Frenda So
P chan
Simon Chiang

成日排隊想坐live房
諗翻都覺得好笑

應該係話補底先去私人
去得大型 個底要3 以上

畀live價坐玻璃房怕蝕桌

呢3個加埋ken Chan 真係science 四大天王

You need Frenda So unique

以前補P Chan 同 Simon Chiang (Bio), 開足6個班房⋯⋯

大袋呢啲學店裡面好黑暗，勾心鬥角，佢教員同學校之間好現實，同老闆面對面都唔會講多句
邊個上堂做馬騮戲，氹得學生開心交學費，邊個座得高

驚惶有條小丑廿年前開始入行補數，淨係得個91年poly 濕9 Apply Math degree畢業
讀書時已經出名怘惑，又識出位同玩政治迫人走，十幾年前已經上位去到第二把交椅
下面又向啲教師抽下水，又有分股，搵搵埋埋幾千萬身家，影相都排中間

估唔到

古代Ken廢到喊
上市Cap水發大達

Calvin Sun同古代係合作啫
佢自己個檔野好似未執過一間分校
我諗佢一嚟算受歡迎，二嚟又同Dick Hui又friend底先同古代合作

仙人掌上堂問問題

上過一堂
悶撚仆街，又唔知教乜鳩

依家中學唔興補習啦咩？

哦呢個我有補過，肥嘟嘟好高，好多濕鳩大法架嘛幾年前已經唔喺古代啦

呢條友大包圍就講到自己貼中（其實唔只佢嘅，好多科好多補習社都係咁）

自從少左個會考同a level 變咗dse，佢哋搵少好多
依家放多左資源係幼兒至初中教育去揾食

有冇補過cliff yeung，又係深到聽唔明
要番去諗好耐先知
利申econ垃圾

依家仲邊有tips架，捉得咁緊
以前教育界有江湖地位班老巨子就有

老廉唔敢查狗官，黑警，咪搵呢啲人同學店去擦公眾存在感囉

上咗市cap哂水啦

結婚生仔移民

當年靠佢既notes paper2交白卷都輕鬆4左

記得以前k kwong話佢其實退左休
不過食咗啲accumulator ，所以要重新出黎教書

變集體回憶了
AL年代好多勁人

Frenda So好撚正

算啦，都大埋肚啦

KS Ng

蕭源抵俾人查
當年檸檬茶....

Daniel Yu長髮好撚型

其實band 1都係廢...
當年有個老師年年上台攞獎
幾多幾多A咁
其實個個出去補習

林威因為呢單嘢陣亡

點解？ Ingrid Wong 有料咩？

以前為左坐頭房一放學就出去排隊做住功課等7點上堂
而家諗起都覺得好痴線

燈塔 撐警june無人杯葛？？

n年前
遠古年代補過六月
廢到

抵

即係邊個？
wilson liu？

Sorry, 打錯
正確係千嬉年之後，poly 濕9 Apply Math degree畢業

個殼都值錢架

想當年KO TEN 新聞話搵左唔知幾多億

當年讀中五，有五六個人走去補K Oten
成日走去恥笑其他導師嘅學生話人地廢
結果全部唔係英文唔合格就升唔到中六

呢條垃圾本notes既英文全部簡單到仆街，vocab同句式又冇乜，成本notes有一半係好似YES雜誌果D八掛野，仲記得個封面係條MK扮賽車手，垃圾到成本扔走左，免費送一期都嫌哂時間

Cw仲喺燈塔
我細佬都仲補緊佢

廖天恩廢到仆街喎 係咁sell你報其他course

佢側面好怪

燈塔點解捱到咁耐

有冇人記得地理老母

燈搭依家撈到補習界hku 咁

yylam 幾乎橕起哂成間公司
之前現代踢爆左

條仆街藍到咁都咁多人補佢
612 仲請曬成班crew 去美國玩開開心心平行時空咁

點解，佢唔係Sam Chai 條女咩？

Linda?

係補到畢業嗰年佢就冇再教

銅鑼灣廣場間現代都可以話係我中學回憶

燈塔老細唔係撐警咩？仲有人讀？

英皇連個網都壞鳩埋

大撚把中學生係追星咁去報

比錢支持警察，打鳩廢青！

現代全盛時期 係唔係 ken and roger + p chan?

daniel sir 好正

但搞大學生個肚 好似係

仙人掌成日講dse廢
教多幾年同Linda kk 一齊退休

星期六仙人掌點止4間

起碼

但我記得六七年前都仲好癲架wo
利申 第二屆dse 遵理/現代都有上過堂
次次都要排隊入課室

有冇人補過samuel chan

6樓真係好撚癲
個老師係坐係中間
個陣朝早10點live 到 1130
啲人為左霸中間個間可以係排曬隊

以前補過

中文何添
英文k + R
Phy Peter Sun
Chem KKwong
Bio simon

咁就廿年

古代全盛時期應該係06-08年
正正就係我高中既年代

其實補cliff就係最享受聽唔明個種感覺
返去慢慢研究同吸收

以前係癲到排過後樓梯

你變咗化石未？

一開始就見到個學生講Linda Lau

而家啲學生有冇見過overhead projector?

wx lee?

我搵到佢個fb, 好似過咗澳門

仙人掌門生留名
佢用開把19叮噹間尺好反差萌

Chaing, Simon: (現代 / 生物)
1. 第一行第三個男同學!
2. 打無限星星
3. 佢抄我死梗, All copyrights reserved by Simon Chiang
4. 邊間學校仲教梗eco? 死硬! 而家呢個時候冇理由教eco ga...eco須要好高層次o既數據分析ga
5. o個日呀...o係 太子呀, 仲有個學生話教梗classi....
6. 遲d呢我就會陸續俾d test考下你o地
7. 而家bio, 就係要殺哂d死背marking既學生，你背哂23年既marking, 都答唔到呢條
8. 唔好意思呀依度個projector唔係咁好。下面個班房比個麻煩人霸左囉!邊個?你一陣行過自己睇下啦!又麻煩又無料!
9. 好!今日係X月第X堂.請各位同學check下今日份handout.今日應該有X份handout....
10. 好!搞掂!
11. 背丫, 背past paper 你死緊呀你！所以話呢, e 家香港好多老師都係廢ge，邊有人夠我勁丫, 我改左廿幾年paper，如果比我出?, 我可以殺到d 學生得番兩成合格。
12. 聖誕之前仲唔知點溫書ge 話死硬，頭先果班中七丫, 個個中六都無讀書, e 家先黎驚, 佢地真係咩都唔識ga, 不過我都要送埋佢地上路先...
13. 我比你地d 練習你地都唔識做ge 話, 你地死緊，e 家ge 考法唔同ga la, 唔係考學生背
14. 你地背曬23年marking都答唔到呢條..
15. 拿..呢條就係咁樣殺人喇..
16. 每年都唔會翻炒..頂籠都係得15個percent..
17. 爆難/易呀!
18. 呢條 out 左 syl ，照計你學校先生同你講左
19. 沒理由新年重要番去補課，痴線家，應該一早教哂書
20. 好，今個月的 passowrd 係.....
21. 你今晚番去搵細佬妹試下....
22. 唔識 ??? 好，下條繼續問你
23. 呢條係必殺題，一出死哂
24. 你背呀，夠膽你就同我背哂佢
25. 我成日講要訓練你地諗野
26. 份03 年卷應該放枕頭底，得閒羅出黎睇下
27. 近排天氣凍，張被的 affinity 好高
28. 好，新考法， COMPARE & CONTRAST....
29. 我成日講，而家d 題目唔係要殺人
30. 得閒睇下 understanding d 問題
31. 呢個時候大家應該溫哂書嫁啦，應該~~~~
32. 我成日都話考試唔洗出到殺人ge，淺ge一樣唔識
33. 唔計今日，你仲有xxx日考bio！
34. 你仲要溫其他科ga ma..
35. xx有間中學呀，我費時講邊間啦，而家教緊evolution , 我睇佢地進化成點
36. 背果個死果個
37. 叫教署出份 AL 比d老師做，我實a緊ga........不過唔好la，我驚好多日校老師會失業
38. 你阿sir有我依幅圖係copy我ga，一定勁"mom"，我每年比$買幅圖既 copy right ！
39. 正到爆！
40. 呵...呵...我唔知，我點知你唔知
41. 唔識答唔緊要，撞lor，坐第一間房 o個 o的先羅到A
42. 而家要殺 A-level Ｄ學生好易
43. 咁讀唔知 o架
44. 聖誕之後仲唔知點讀Bio就唔好讀
45. 有上過我 Cert o既同學實識
46. 讀我份note就夠考試
47. 文達 Fun corner，just for fun
48. 正到爆啊，out sys o架
49. 你聽呢個，白痴到爆
50. 都低能架
51. 我從來都唔話我自己 tip 中題目...你話有乜可能呀, 中 topic 就話易姐
52. 邊個話咁寫得架？同我用(叮噹)間尺成段刪曬佢。
53. (講完98年題目)好，跟住睇下99年。
54. D先生點可能出呢題架？呢題深到痴線，嚴重打擊學生自信！
55. 低能到爆
56. 我有張餐單俾你地跟住食

因為Simon Chiang 我bio唔係死背marking
最後5**得超高分

而家herman yeung拍片解數學題唔錯喎

有生之年居然見到古代收皮嘅一日

仙人掌雖然串串地，但教得真係好有料

DY

佢出d Q&A真係嘗試教你點思考
呢點其實終身授用

佢筆記最尾個版勁癲印考試日期

末代CE 同AL 係補習界最風光嘅幾年

考佢d mock 幾正
同d一齊補既同學鬥餐死上top100 list

冇左pchan 之後
真係收曬皮

Linda Lau早幾年都退埋休

早幾年有單新聞 話去咗跑步
應該半退休

地理老母

因為補佢我買左好螢光筆

多

睇佢唇就知佢好識 含x!

沙田中學雞集體回憶 當年去連城偉華瀝源補現代英皇

好多日校老師教bio剩係依書直說

漏左希爾頓

呢位ching就識貨

pchan真心廢 唔知有咩用可能我廢

DSE頭幾年都好風光
成班傻閪排通頂報補習班
只不過係呢幾年多咗好多私補/小型出嚟頂爛市

當年頭幾屆DSE
無論老師定學生都唔清楚通識係咩一回事
唯有補下習求個心安
咁就推咗啲無料柒頭出嚟呃飯食

我靠佢先入到u可能佢專補垃圾

全部大型補習社通識都係呃飯食
因為根本成科就係垃圾

當年好多人覺得長做長有,年年都有公開試點會冇得做

我記得早兩年啲人報YY Lam要朝早去攞籌，之後夜晚十點幾再去報名，勁on9，依家過咗兩年唔知咩環境呢

唔係報名前一晚已經走去通頂排隊訓地下咩

我平時太懶 冇乜自己睇例子
最後靠佢啲例子集攞咗個五星

我覺得佢係適合啲底好嘅人去補佢因為佢教嘅內容都係以A-level內容教學

死人koopa勁撚呃錢
補咗幾期
每期都拋啲skills既名出黎
話下一期先教
但明明嗰陣先係嗰期嘅第一堂
唔撚明點解唔嗰期搞埋佢
水你報埋佢下一期
最尾嬲嬲地唔再補

想當年 現代PHY CHEM BIO三寶😢CY周,KKwong,SimonChiang

垃圾公司 前年去做pt 小學雞導師 到咗暑假冇學生粒聲唔出就唔俾更我 wts又唔覆 而家因果報應
果時我自己一條友唔夠膽踩上去屌佢

學英文嚟講都正正常常 但係內容就唔係太DSE向
最尾都轉咗另一個補習佬 因為想要考試技巧

小學士？

樓上大把人仲耐過我

Econ 懸崖
痴撚線嗰陣真係唔使15分鐘就訓着
同一時間有補 Hong Sir
就算係假日朝早補
都唔會恰眼訓

係呀ching同我一樣？

個陣成日笑9 Chris Lau 估唔到啲死忠都咁癲

佢哋聲稱小學士同古代分開咗，已經係唔同公司
個肥婆確係樣衰

禾都係Kris Lau死忠
G抄背文

TKO係慘啲，辛苦CHING你

e家做緊二線中中校教畜
請問英文想囉3 e 家補邊個好
我年代calvin sun

都係肥cal最好

有人話03年開始係補習盛世
其實我家姐考會考（98年）佢都有補兩三年，即係96已經補緊P Chan，al又係補佢
到我讀中四（04年左右）我又係補佢，到我出嚟教書啲人都係補緊佢......
都幾痴線，係估唔到佢轉會姐

記得以前有個cy chow 上埋電視，教phy成日串bio個Simon

Kkwong 真係唔悶，其實教得好好，老一輩係堅有料，都好想知點解會去補習界搵食。

其他都冇補過。現代呢間野以前真係好痴線。
有邊個估到今時今日搞成咁

Cliff仲有冇教？

而家啲補習仲廢過日校老師
之前有個post好似狂插某econ補習老師教錯野

幾年前上燒完中文，果陣佢仲未走
佢係啲唔洗拍片既live時不時會屌下現代經營完全唔撚掂

補咗YY 三年，其實好睇你自己有冇用盡佢service，我每個禮拜送篇文俾佢改，通常10日之後佢就改完，仲有去吓啲oral practice 係幾幫到手

利申：中文5**

你出到何添一定唔夠你嚟

Btw Peter sun成日食完煙上堂

啲出名嘅補習天王天后揾嘅錢同普通打工仔或者教師多幾倍，甚至有啲醫生都比唔上

香港啲畸形制度造就一個畸形行業

其實本身中文都係咁操返黎
只係好多人係日校都冇做呢樣野
學校作文唔頻密，可能一個月一兩篇，其實唔會差太遠
除非你啲作文好唔掂咁就要密啲去作俾人快啲改你個問題
然後oral就更加唔使講，練得多基本上冇死
中文我到而家都唔明點解啲人會唔合格（真心唔明個種）

真心真係好畸形嘅社會
台灣都係咁
台灣好似仲有全天候自修室
爭入台大醫科（好似唔係台大就會死咁）

其實果幾間係真係執左

日校老師冇咩用啲人屌YY冇用，我心諗你每個月入去坐四堂就會5**咩自己唔付出唔會有收穫

何添d tips夠堅

Peter sun我覺得補CE就夠堅
補AL麻麻地

屌 個個都係禁啦。有啲真係衝出嚟，剩係中topic，要考嘅教到冇教過

日校老師要睇個老師有冇料啦
同埋要睇你想合格定高分
好多白痴學生本身合格都未合格就話學校老師唔掂，然後出去補習，點知都係唔合格
我問佢補習個陣做左啲咩，佢就話上堂然後返屋企冇睇過筆記
我真係無言。
其實日校同補習都一樣要付出，但好多人以為入去坐幾堂就會合格，其實唔係唔得，但你最少補習要抄到上p.chan堂咁，抄到成隻狗咁，然後返屋企睇下，用下啲skills，咁先係最低限度嘅努力

利申之前有教日校、補習社，而家已經唔係香港。

live嘅同學大家好video嘅同學大家好

有咩好j?
岩岩出嚟個陣就唔錯嘅
之後就

比果個ken sir 搞到成pat屎

好同意你啲人話補習冇用又唔諗吓自己有冇付出過真係坐喺度幾堂就會考得好咩

DSE 真係收左好多補習佬皮
1. 選修科目少左好L多
之前CE個個讀7科8科, 有大把人讀唔掂要去補
之前d人就算底子好,中英數勁,phy, chem, bio, econ都總有一兩科讀唔掂要去補
依家得兩科選修, 好多人走去讀埋d咩濕9旅遊, 電腦, 洗L補咩

2. 制度改變兩考變一考
以前CE, AL有唔同目標, CE果時大把band3, mk妹:想升中六去補
band1既就算升到中六都去補想原校升, 仲有好多名校生想拔尖入大學,9A, 10A都去補
依家dse已經篩走左d入唔到大學既mk唔去補, 得返d中庸既學生補

3. DSE難度大減
以前AL真係cls, 仲難過大學考試, 大學畢業生都唔識做
日校老師大部分教學知識都係有限, 教學資源又唔夠, 根本唔夠料教, 仲未計有一班係教得垃圾
大部分中六學生科AL都一定要補, 真係得ken chan, kkwong, Simon chiang呢d先夠料教
依家dse大學生教一定有5以上, 好多人靠自己靠學校都搞得掂, 駛L補咩

5. 考試內容,制度改變
以前AL著重d選修科成績, 依家玩中英數通
好多選修科補習佬都人數大減, 反而中文, 通識呢d就出左黎
但中文同以前CE, AL玩法好唔同, 好多舊一輩既中文補習佬都收左皮, 好似周勤才呢d, 以前係CE著重作文, 貼題, 去DSE好多都收左皮
同埋中文,通識呢d好少人會regular咁補, 多數intensive, 補習社賺少好多

我記得電腦都有開補習有名師
我就呆左心諗要補架咩？條友係白痴黎？

何添咁高班，係教育界做左咁多年，又有地位
佢唔去攞料，都自然有人俾佢啦⋯⋯

同期英文仲有個joe Leung ，
之後佢係尖沙咀美麗華果邊自己開檔

我想講我讀到U都係靠古代
學校學到既野少過10%
出去補古代一聽就明，返到屋企當然死讀爛讀佢d notes

有冇人記得K Oten??? 而家產都破埋

係呀
如果唔係為tips
點會補中文

當日古代個個明星咁
我讀理科都識 frenda so, linda lau, daniel yu

當年燈塔得伍英文有d外氣

kkwong係大學走出嚟教書嘅原因係大學唔比佢係lecture講咸濕笑話

Antonia好正
好想同antonia做愛

仔都生埋啦

睇左ig
都仲好正
好想同佢做愛
同miss做愛係每個男人既心願

antonia 4張未

我以前FF過如果DSE有得考廚藝會唔會請Gordon Ramsay加盟

Vivian lee 都好正冇人識

好想同俾antonia罰留堂
之後2個人

好事呀Titus 咁有心

依家公開試得5萬考生

以前係CE十幾萬
AL 又三四萬

點比

支持dick hui

捱過呢幾年，學生人數會升返

所以咪話當年邊會有人估到改制兩個試變1個試
以前D人補開就一補補4年
而家長補極都係2年貨仔

其實幾年前Sam chai 條女 ingrid Wong 已經同古代反左面
果時都feel到古代有野
佢本身post曬facebook 後尾del左

從來唔入流
唔係免費搵鬼睇

屌 好想睇

比個同學水左晒時間晒錢
一早私補好過

會唔會日日屌人老母 但坐滿幾間玻璃房？

[

借財仔補十八個course
好型

唔
謝謝

依個post睇到自己有幾老 當年AL現代真係盛世 英皇連佢三份一都冇 係Ken Chan先夠人氣比得上 燈塔更加連尾燈都見唔到

果時補P Chan錄影都多人到開幾間房 成年都冇一次坐喺主房
Pure maths 補J Lau 真心實而不華 冇佢就入唔到大學 有冇人知佢係咪退左休

全部殺哂

好掛住仙人掌
佢教我地開冷氣抽濕

呢條 1982年中大入學試題目

CY轉過幾間 一路都跟

變咗集體回憶post

老實講 如果未試過AL嘅歲月 人生真係會好遺憾

一個做勻英皇現代遵理然後結局都係敗走嘅藍絲

正常平凡大學生4444係基本

中文好難4份卷都4㗎喎
你個正常個水平係好高
一啲都唔正常喎
攞3或以下嘅人已經接近60%人

我覺得正常係拎3
但2都冇嘅人我真係唔係好知佢點考
應該係唔考

700人睇欣師直播聽電話

好認同你講既野
其實就算補習都係要靠自己 如果唔抄筆記唔作文咁補黎把鬼 慳番啲錢好過

七百人咁少

D miss點算？賣二手有味底底😘

中學肯定係，但小學唔係，古代小學部好多都未執

太子現代係自置物業定點？賣咗？
間野好大，記得以前現代租過連城全層又係好大，中間d位置大到可以食tea

有無人做過播碟仔？
利申：做過英記播碟

燈塔都應該收皮啦

應該係ken sir賣盤之後唔掂

少子化學生都少左啦

英記早5年已經收皮啦
MK 3層變2層變1層，仲要1層都無埋

現代應該重點放咗去現代小學士，做小學生幼稚園仲好搵

燈塔真係養得掂咁多位名師？

成間公司靠yylam一個

租，上年欠租上過報

天地有正氣！Keith Leung冇叫雞！

係名師幫手養燈塔就真

怨婦

小學屎係賣經營權出去

ken sir 應該係計過改制後補習無得做
先諗到上市然後賣吓賣吓咁抽身走

那來升返 冇人生仔

以前補過 係佢轉咗去星河蚊型補習社
聽佢講啲潛龍 我道 破論仲覺得學到好多野
但其實睇返 15年打後佢啲野已經唔啱用

仲記得佢登報挖yylam過檔

好多回憶

都唔慢啦，一個星期兩個鐘唔夠，比起日校一個 cycle 起碼五六堂，CE 仲要得一年
仲要你剩補 k kwong regular 都已經夠考唔洗理日校嘅堂

KOTen 佢 HKDSE 初期有啲 skills 係幾有用，
特別係 paper 3 listening and integrated skills，
CE / AL 時期、HKDSE 後期就唔多清楚，冇跟開

侏儒咪又係抄Ko10

physics 聽聞 Peter Sun 好悶
當年仲有會考教室 HL Tam 教得 ok

識得用念力未

ken sir 教英文唔掂，但佢好識做生意

而家應該上cloud click幾野就播到，播碟仔冇飯開啦

會考教室呢間野執左未？

sick ball

dick hui sam chai頂住

掛住佢

你去facebook search吓
Koten, super English force 呢啲字
認真搵一陣就知
睇住佢同太太係當年俾現代踢走
不論誰是誰非 相信對於佢哋屋企 都會係艱難時期
去到近年 又念力 又幫支那狗移民 又同太太係facebook罵戰
都幾唏噓

costa底底

上網搵啦好明顯
我dse bio5**
AL如果考未必A到

巴打
老破4年後.......

我記得n年前仲有間叫當代

其實點解，herman yeung咩事，我覺得免費解題呢個concept好好，好似khan academy咁 推廣知識

兩個都補過 都係記得hong sir催眠啲不過都可能因為我鍾意phy 唔鍾意ls

之前文蔣係咪話有病退休，佢真係銷聲匿跡咁款

搞乜變到咁
以前過 costa kris lau pchan dickhui 黃海星 周勤才 antonia ，而家仲有幾多仲做緊

其實有啲掛住ko 10 當年起碼多得佢英文作文有4
不過睇返新聞 佢為人就
唔係話已經退出補習界啦咩

Dick Hui Costa Antonia 黃海星 Kris Lau 仲起古代
Pchan 早幾年過咗燈塔
周勤才退咗休

真係世界變
都係7-8 年，竟然周勤才都退休
好記得早幾年佢揸benz喺樂富炒車單嘢

Ken Sir 而家退居幕後做上市公司管理層？佢幾有頭腦，就算自己教得唔掂都識得孖住Roger同唔知邊個一齊教，隔幾堂先出現蒲一次頭，一上市辭任董事之後d名師全部走哂

有 仲睇埋佢介紹嗰本ben bernanke macro textbook
考完以為最多得B點知A左肯定係macro救全家

悶到抽筋，拎部pad去睇片

只係記得Arthur：明唔明呀？就係咁既意思囉

我記得佢係章程度寫過中文小組討論會教眼神同手勢
係咪真㗎?

荃灣燈塔有間好似執咗

喺光榮冰室對面嗰間

KKwong係teargas KOL

太子果間早兩星期經過仲開緊喎.....
至少以我所知未執，點解會得返荃灣果間？

啱呀
教得好清晰
當年問書時間仲教左我點溫書先快

補咗YY 三年，其實好睇你自己有冇用盡佢service，每次上堂我都會坐第一行，上完堂之後會即刻搵佢吹水，last lesson 會一路聽overrun 感言，一路飲恩屍送比我地嘅珍奶，飲曬YY杯珍奶個刻我直頭覺得人生已經5**
多謝恩屍一直以嚟嘅照顧
利申：中文2左

北角都好似執咗

好似係「嗱，咪就係咁解囉」

短視，賺到個時用黎買鋪就唔會咁，個時現金流咁強。

太子現代係咪欠緊租?

人生無野難到我

應該係「得唔得？就係咁解囉。」

似係啦， 嗰陣時上堂補佢一期條撚樣話自己被動收入六位數字

佢唔係股東derek liu細佬？

有冇人知W L Lee去咗邊
覺得佢係我恩師

呢條粉腸呃飯食
報佢堂得每節頭15分鐘播佢片
之後楊家舜接力

Cwsham啲note真係有用到仆街
係入面無額外野幫你明多啲
但夠曬你拎A有突
以前AL全班都有買佢notes

瀝源果間幾時執左架?

我家姐以前會考果陣有補佢
佢話周勤才係廢到得頭15分鐘講野
仲要教埋d好廢既野
例如咩小組討論要望住人地講野
但佢d助教就真心教得好既
好彩既係佢堆助教最後全部走曬另起爐灶
周勤才依個掛名名師先收山

到而家都未聽過其他人video/live班會播片/蒲頭15分鐘就走佬比助教教 諗起都覺得自己on9報過佢

kris lau咪真人播片

想當年KO10 過檔古代，最睇唔起既係周勤才，要搵佢兄弟阿舜救佢條中文team。

屌

有用係有用
如果你淨係買咪有用囉
但係佢上堂真係好撚悶呀仆街
其實真係畀錢走去遵理上堂抄notes嗰啲人先係最撚慘

果時人手一份個個都有影印本
得一兩個同學有source都仲要報名上堂

成個大班補習業界都就摺得

依家啲中學生個個搵私補定點

3月底

我都唔肯定
或者日校學野都搞得店
雞精書成行成市，點都平過補

而家啲學生好似中意搵大學生單對單補咁

跳左船好耐啦

佢係捉人有冇偷錄

去咗邊度？

佢係COO嚟架喎 跳去邊？
退休咋話

呢幾年嚟比燈塔撳住黎打，個個學生妹學生哥都去燈塔拍拖上堂，食女食仔。間間中學去燈塔就係潮流尖端，唔補習都要去識朋友
得毒撚仲去古代教育

教得好差？

教點食炸雞

都幾多
但都唔一定有用

咁可以向保底嘅市場㗎!

例如想成績好但係成績差嘅學生

去咗讀Pgde 教返日校

你可以話佢鹹濕，成日搵女學生影相同行山，唔好詆毁佢人格，我信佢係真手足

係 一講啲回憶返晒嚟

Kkwong大把醫生契女
一早賺夠
分分鐘去醫院睇嗰個醫生以前AL都補佢
Btw鬧kkwong嗰個係咪

有冇英皇KW Ho門生喺到？
我18dse嘅

班女學生係佢d契女黎

睇你咩程度，以往古代呢啲大型補習不嬲for最top 既band1英中學生

band 2,3學生從來都唔係佢地顧客群

老實講 私補又貴唔得幾多 有個人mon住都好啲嘅

依家中學生只係補遵理？

我補過 CWSham 上堂都 ok，唔覺得悶
成日講佢個仔同埋講啲生活例子咁

補習可以點溝女

其實有，睇返出生率

古代唔可以收皮，收皮嘅話邊度可以學Kris Lau G抄大法
當年Kris 仲好好人幫我補埋其他科
利申：我靠Kris 先可以DSE 全科穩拎LV.5*入神科

因為我嗰屆同佢個仔同解
所以佢冇講過佢個仔嘅事
應該係話佢個細仔
佢個細仔有怪癖嘅
佢想佢老豆堂會播啲徑古怪嘅噪音
跟住自己就返喺張枱傻笑
起初我同我啲同學都覺得呢條友係有精神病
點知去到中期我個friend想wiki睇C W Sham歷史

先發現有張相係佢成家人影嘅
其中嗰個人企喺佢同佢老婆同埋佢大仔中間
咁樣先知道原來嗰條精神病友係佢個細仔
不過其實佢細仔個人好nice
但係佢好似有畀人蝦過
我有幾次喺男廁見到佢畀人蝦到眼濕濕

佢大仔鋼琴家-Aristo Sham喎

我冇真人見過佢大仔
不過同佢個細仔一齊補咗成年習
佢淨係喺wave 嗰一課講過佢個大仔有幾威
其他時間真係冇講過佢大仔
咁多貨入面佢都冇講過佢細仔
唔講仲以為佢淨係得一個仔
我同班friend仲笑佢
點解可以生過咁聰明嘅大仔，但係生咗個咁嘅細仔

咩八歲定唔知七歲就考到鋼琴八級呀嘛
但係我自己真係冇研究過音樂
除咗聽歌之外乜都唔識
仲識唱歌嘅

睇返都幾好笑

估唔到補習社公司都有摺埋既一日
當年讀書個個放學衝去補習,無補習好似蝕底咁

好唏噓

好多回憶返返嚟

邊區啦？

佢啲眼神唔知做乜鳩

Here

我諗起呢個

教育行業收縮得好快，出生率太低
但收皮就唔會，始終都有小朋友出世

教左10年以上嘅titus都走 證明古代收得皮
當燈塔向到搞free one day course
古代咩都唔做 啫係marketing唔得

btw titus其實幾多歲 佢keep得唔錯 樣似20尾
但實際應該30中後

依家學生都傾向考ib/出去讀 dse係會愈黎少人
出年03年 沙士仔女考 03年係少左人生仔
所以都係會跌
起碼要等多幾年先有機會升

仲有就係dse個 syllabus咁on9 我唔想我嘅下一代再玩呢個遊戲

燈塔即係邊間？

IB都可以補習啫

AL靠佢貼中題

關收生咩事都係有錢就收架啦唔係咩？

十年前已經成日聽啲人話antonia上堂個廁所會爆滿

依家一定老到pk

其實有咁靚咩？

咪係
可能根本當年就係古代班 marketing 喺度造神

KOTen 前妻仲靚過佢

連太子都收左皮
竟然執淨荃灣
呢間又唔就腳又陰森

蕭源唔係轉咗現代咩？

轉咗做 indie 自由身，網上補習平台

你係AL定DSE？

真係無聽過原來佢有個細仔，而家上網查返先知

即刻諗起econ cliff yeung 既心電圖聲

以前會考高考除左中文,全部補現代
勢估唔到現代而家會咁折墮

Anotonia開價未

當年登報8500萬邀請林生過檔，當時再早幾個月已經撬走左蕭源。

而家都係4年後啫，
得番一間最陰森既荃灣豪輝總校?
連太子分校都要拖租?

jess wong仲正

咁唔會係古代/大型補習社/對應填鴨式教育嘅補習可以做到嘅野

宜家呢個情況，邊間公司多流動現金邊間就可以笑到最後

周勤才條team 個mandy仲正

9年前AL真係大半班人補習都係補現代
UE補p chan
econ補daniel yu
PA補Sharon

估唔到短短10年而家得返一間分校
其實我比較想知遵理同YYLAM係點樣突然冒起
雖然以前econ都有人補遵理cliff yeung, 所以都叫聽過遵理個名
但YYLAM真係9-10年前聽都未聽過

dse 最大市場其實係band 1 理科學生中文
一半合格率好易死

其實好易捧
有台型
中大first hon+ mphil

7-8年前補古代唔記得邊科 但揀咗自己book時間地點睇recording上堂(類似係燈塔vip嗰啲啦)
一入到間房dllm細到櫈都係拉得半張出嚟 然後勁污糟 連擺本notes都唔夠位咁
然後佢啲管理好似好差咁 補攞翻上堂notes都等咗半個鐘 我話我而家要上堂都仲叫我喺度等唔好入班房之後慢慢搵
嗰陣已經心諗幾時執笠 估唔到而家都未收皮
講marketing方面古代真係唔夠燈塔嚟 燈塔將所有嘢都包裝得好好 相反古代好似仲係行緊AL年代咁唔識改變 (我讀高中嗰陣都已經覺得好outdated更何況而家)只能說古代死因有好多 marketing一定有份

十年前佢應該仲讀緊mphil

無記錯就未代AL定尾二個年出道

曾經行業既王者
唔keep住進步以前幾勁都收皮
曾幾何時現代MARKETING應該係全行第一

現代係將補習老師明星化既始祖

一定畀ken sir屌過

著哂晚裝咁影宣傳相

有口難言既感覺

Kris Lau?

如果早啲執晒就好
我就唔會補慳翻啲錢 嘥鬼晒啲錢

titus？

生左兩個女啦

呢個真係唔知，補過佢一年之後就無點理
見佢上年重好似有宣傳啲班，今年先過加拿大嘅？

我都唔知佢係咪移民wor

上面啲巴打話係
見佢啲生活照又係似嘅，不過好奇係咪已經完全離開咗古代，去加拿大做其他嘢

但見到佢都好似有po補習野

喂仲未死既

仲有冇人記得邊個THOMAS YAN

係咪後狒狒時代鷹皇老闆

好似係CEO 淨係記得之前有新聞話佢打鳩人
聽講食唔少學生妹 仲搞大左幾個

hi 2018

4

痴線六、七年前都仲好撚多分校，基本上區區都有，有啲大區仲會有幾間

我lv5

中文最多人死都係閱讀卷，其實靠日校同補習係冇用平時做多啲閱讀理解，尤其睇多啲古文，睇得明篇文基本上一定起碼有3，至於攞4以上，就睇你平時累積咗幾多功力

利申：14dse第九味，5* 冇補過中文

佢好似冇乜存在感當年有補過佢，live都係得十個人，甚至幾個

D notes太柒

份卷二當時一睇到 冷戰為何這麼冷 畀佢嚇窒咗 結果冇揀到呢條 做到一半先諗返起其實幾易

我冇做嗰題，當年睇到呆咗

最後揀咗比較孫中山、毛澤東誰較偉大嗰題 越做越唔對路 唔記得咗K.W講唔好揀比較題